【收買人心】長者2蚊乘車放寬至60歲 David Webb：八成行會成員可享優惠

特首林鄭月娥早前推100億元民生措施，形容將長者2元乘車優惠門檻下調至60歲是「特區政府最大德政」。獨立股評人David Webb今日在其專頁發文，指包括林鄭在內的33名最高級行會成員中，有26人已達60歲，即近八成人可享優惠；當中更有9人已年滿70歲或以上，到達可領取老人生果金的年紀。
根據David Webb統計，目前行政會議召集人陳智思、環境局長黃錦星、教育局長楊潤雄、發展局長黃偉綸、民政事務局長聶德權、立法會議員劉業強，以及立法會議員兼民建聯副主席張國鈞7人仍未年滿60歲，未能在門檻放寛後享受2元乘車優惠。現時行政會議成員平均年齡約64歲，其中年紀最大為75歲的李國章，其次為73歲的前金管局總裁任志剛。
行政會議成員列表

主席
林鄭月娥 63歲
官守議員
張建宗 70歲
陳茂波 65歲
鄭若驊 62歲
黃錦星 57歲
楊偉雄 65歲
劉江華 63歲
劉怡翔 70歲
羅致光 67歲
羅智光 63歲
李家超 63歲
陳帆 62歲
陳肇始 62歲
邱騰華 60歲
黃偉綸 58歲
楊潤雄 58歲
聶德權 56歲

非官守議員
陳智思 55歲
史美倫 71歲
李國章 75歲
周松崗 70歲
羅范椒芬 67歲
林健鋒 69歲
葉國謙 69歲
張宇人 71歲
廖長江 63歲
任志剛 73歲
葉劉淑儀 70歲
湯家驊 70歲
黃國健 68歲
林正財 60歲
劉業強 54歲
張國鈞 46歲

笑行會班友仔係廢佬

【攬炒新年】[行動PO] 對準政權！ 喚醒港豬！

$0.1車費都冇用
佢地都唔識嘟八達通

班撚樣駛撚搭巴士逼地鐵咩

成班死廢老

公度啲講，呢班閪人點會坐公共交通工具

咁有錢都坐私家車啦低能